[又死2隻]算命結果讓他不開心 男怒砍算命師、路人洩憤

〔即時新聞／綜合報導〕中國雲南省大理州永平縣1名39歲施姓男子，因對算命結果不滿，憤而當街持刀砍殺87歲施姓算命師，與73歲楊姓路人，傷重不治。

綜合媒體報導，目擊者表示，17日下午1時50分許，他在菜市場東門口吃米線時，驚見施男與楊男被兇嫌砍倒在地，趕緊報警。
警消獲報抵達現場後，隨即逮捕行兇的施男，替傷重的算命師傷患急救，可惜仍回天乏術。警方表示，施男疑因被害者算出的結果，不合他意，酒後拿水果刀砍殺，連當時正與算命師聊天的路人都遭殃。
報導指出，這起命案獲得當地政府高度關注，包括縣委常委、政法委書記、副縣長、縣公安局長等人，都第一時間前往現場指揮偵辦。
中國網友聞言驚呼，「雲南這是怎麼了」、「現在社會戾氣太重」；也有人感嘆，「算命的卻沒算到自己」；還有人說，可能是他「洩漏天機太多」，遭到懲罰；另有人表示，「閒聊的那個真是飛來橫禍」。

痴線 算命唔係即係俾錢聽人地刷你鞋既咩

我夢見自己正在小學校的講堂上預備作文，向老師請教立論的方法。
「難！」老師從眼鏡圈外斜射出眼光來，看著我，說。「我告訴你一件事——
「一家人家生了一個男孩，合家高興透頂了。滿月的時候，抱出來給客人看，——大概自然是想得一點好兆頭。
「一個說：『這孩子將來要發財的。』他於是得到一番感謝。
「一個說：『這孩子將來要做官的。』他於是收回幾句恭維。
「一個說：『這孩子將來是要死的。』他於是得到一頓大家合力的痛打。
「說要死的必然，說富貴的許謊。但說謊的得好報，說必然的遭打。你……」
「我願意既不謊人，也不遭打。那麼，老師，我得怎麼說呢？」
「那麼，你得說：『啊呀！這孩子呵！您瞧！多麼……。啊唷！哈哈！嗬嗬！嗬，嗬嗬嗬嗬！』」

算唔到自己比人斬

算命佬可能諗到自己87歲，唔橫禍都會有病纏身
諗住講多少少事實，當臨死前幫下人

兇手走嚟問前途問富貴
算命佬講事實話：「嗯，先生你都係發唔到達架啦，你條命會坐監，仲會比人爆菊花。」

兇手聽罷大怒，提刀砍死算命佬
算命佬之言應驗於此。